美國魚類和野生動物管理局本週宣佈，包括標誌性的象牙嘴啄木鳥和幾種淡水貽貝在內的近24種物種已經滅絕，多年的調查沒有發現其中任何一種。 “滅絕”到底意味著什麼——以及它遺漏了什麼 
 這些漂亮的木製南瓜有象牙色和鼠尾草色，看起來像真的一樣。 你生活中現在需要的秋季裝飾|Korin Miller | 2021年9月30日|每日野獸 
 1924年，著名的康奈爾大學鳥類學家阿瑟·“博士”·艾倫在佛羅里達州拍攝了世界上第一張象牙喙的照片——就在幾天前，兩名收藏家射殺了這對交配的象牙喙。 象牙嘴啄木鳥和其他22個物種被正式宣佈滅絕，Dino Grandoni, 2021年9月29日，華盛頓郵報 
 根據70年代的設計雜誌，牛奶可以製作象牙，嗯，象牙。當我父親偶然發現這個領域時，我正在努力工作。 父母應該在孩子面前哭嗎? 我問了一位心理學家，還有我9歲的兒子。 凱西·奧爾特2021年4月8日|華盛頓郵報 
 我開始打掃，用一塊抹布蘸了一碗牛奶，小心地擦拭著象牙鍵。 父母應該在孩子面前哭嗎? 我問了一位心理學家，還有我9歲的兒子。 凱西·奧爾特2021年4月8日|華盛頓郵報 
 很快，他的金庫就被橡膠、棕櫚油和象牙的收入塞滿了。 《逃離戈》在剛果:史丹利維爾人質危機的幽靈|Nina Strochlic | 2014年11月23日|DAILY BEAST 
 這些貨物可能是與格底居民交換動物皮和象牙。 肯尼亞有自己的馬丘比丘——失落的格迪城Nina Strochlic | 2014年9月18日 
 新法規稱:“個人擁有合法獲得的含有象牙的物品仍然合法。” 一個沒有大象的世界? 怪中國吧，2014年8月6日 
 “只有中國和日本禁止象牙貿易，我們才能拯救非洲象，”桑頓告訴我。 一個沒有大象的世界? 怪中國吧，2014年8月6日 
 如今，象牙價格處於歷史高點，自2008年那次拍賣以來上漲了兩倍，達到每磅1500美元左右。 一個沒有大象的世界? 怪中國吧，2014年8月6日 
 斯特拉迪烏留在樂器的邊緣鑲嵌了烏木和象牙。 小提琴和小提琴製造者約瑟夫·皮爾斯 
 拿細耳人比雪更白，比奶更純，比陳年的象牙更紅，比藍寶石更美。 《聖經》，Douay-Rheims版本| 
 格溫認為她是一個擁有無限可能的生物，而伊莎貝爾在她身邊只是一尊象牙雕像。 祖先|格特魯德阿瑟頓 
 當然，她斷定不是煙遮住了月亮; 那是一盞燈，頂著一個象牙像——一盞中國式燈罩的燈。 塗料| Sax侯麥 
 中國人在雕刻象牙、龜甲和木頭方面擁有驚人的技藝。 一個女人的環球旅行|艾達·菲佛